[旅遊片] 南非之旅

今次同母親去咗南非

聽左上個post好多巴打嘅意見 今次呢段片有好大進步

希望大家可以繼續交流拍片

睇唔到
btw 好掛住佰母

伯母咁後生靚女

好左好多 d shot靚過之前 btw你有出教學？ 片尾見你有寫

有D調色幾好睇
有D位有少少暈
做乜成日迫伯母跑

多謝

拍同剪輯得幾好

旅行完，有咁正嘅片作回憶 ！

好奇，你帶埋 stablizer / gimbal 去拍片？ 攝影裝備總共有幾重呀？

帶 notebook 備份 SD 卡？

開始懷疑樓主戀母

又見到伯母

多謝
我用steadicam 加 mavic pro 重5kg
帶notebook備份同剪片

啲架生都唔野少，佩服！

期待未來嘅片！

btw，感覺伯母幾好動，好配合你拍攝

多謝 計畫出教學但驚冇人睇

進步咁大

我覺得可以進步嘅地方仲有好多啦
其實距離上一段片只係兩個月 進步又唔係好多嘅
你覺得我今次有咩進步嘅地方啊 有咩優點可以留低

正評比伯母的

建築物果段唔錯

咁咪冇得影相囉？
平時一機兩鏡一腳己經有依個數
想學你加多部mavic唔知有冇得諗

可以諗多d transition玩下

有得影相 我拍片係用a6300 但係我唔係好鍾意影相
你啲器材咁重嘅 我相機+steadicam+兩鏡+external monitor+mavic & 2x電 先5kg 果兩支鏡仲要幾重下 7xx g each
你加多部mavic應該冇問題 佢好輕
最近仲出咗更輕嘅mavic air 拍片又靚啲 bitrate高

巴打d調色好正 可唔可以分享下

下次試吓
其實今次都想多啲得意transition 但永遠落到地拍嘅時候 就唔記得晒拍方便後製transition嘅shot

巴打我用resolve調色 首先教返好對比度光暗嗰啲 之後就調色

最簡單就係光位拉橙色 陰影位拉青藍色平衡 就會有電影/菲林嘅感覺

其次就係將成個畫面 一係拉青藍色一係拉橙色 都係一啲簡單嘅調色方法

分調下調色前後:

[/quote]

我都學緊用Resolve 謝謝分享
想問下你點決定最光同最暗個值 我有save低你片D cap圖睇wavefrom
我見都唔會拉到0同1023!!
仲想問下點處理skintone 我見上網教有D話唔使理 有D又話跟番vectorscope條線

好多問題 師兄

多謝巴打鍾意我D片!!

首先拍片嘅時候用航拍機或者相機入邊嘅histogram功能 唔好俾畫面出現死黑或者死白 用一啲flat嘅video profile 返到去就可以調整光暗對比

首先拉低陰影同拉高光位 望住個waveform拉 唔好拉到0同1023就得 通常光位去到896以下就得 1023附近嗰啲係屬於發光嘅嘢

拉光暗對比 最難嘅地方 就係要match每個鏡頭嘅對比同感覺 因為就算同一個地方唔同嘅shot 個曝光同對比都會差好遠!! 就要靠拉陰影 midtone 同高光嚟match

舉個誇張啲嘅例子 第一個鏡頭係日頭仲未出晒嘅時候影 第二個鏡頭係中午烈日當空嘅時候影 可以睇到感覺完全唔同

1.

2.

Match完再調色 就會營造到兩個都係日落嘅感覺:

所以其實令到畫面within 0 同1023唔難 最重要嘅係統一每個鏡頭嘅 對比 光線同感覺

Skintone方面我唔係知好多 因為我唔會搞skintone 只要睇落正正常常就收貨 通常用到vector scope處理skin tone係嗰啲有演員大頭 有對話之類嗰啲片 白平衡啊燈光等等都要控制得好 先做到咁準確嘅skin tone 相反我只係拍旅遊片 睇到個人樣正常自然就可以 同埋舉個例 日落嘅時候塊面有黃光照住 已經唔可以用vector scope整skin tone

最後就係調色唔好用LUT住 首先會壞手勢 第二少咗好多學習同練習嘅步驟 同埋技巧唔係太純熟嘅話用LUTS 9成嘅鏡頭只會似用左ig filter 所以用返人手調色會好啲 當自己調色好靚嘅時候 就可以試吓用LUTS幫下手

分享一下我最近調色得比較重手嘅片

我都好鍾意酒店穹頂接建築物穹頂個位

多謝
我都好鍾意呢幢建築物/酒店 所以整咗上面嗰段片 全段都係航拍個建築物
你可以睇吓 可唔可以都俾啲意見

又見面啦巴打 之前個旅行片post交流過下

我都啱啱去完一轉越南 拍左條短短地既旅遊片 交流下

Very good
好正呀巴打
可唔可以一齊出黎拍下野

你阿媽後生到以為係你條女 勁有活力

以為係女朋友

我都係剪片新手，唔識俾意見，不過有少少位我覺得可以改善

1. 一開頭個幾個飛機shot同音樂重拍位唔係好夾，係咪特登咁樣就? 例如00:15個"Dream"係重拍位，我自己剪的話會係個"dream"字換畫面，但巴打係特登後左一秒先換? 中間動物轉場個度就冇呢個問題

2. 媽媽行入建築物我會選擇zoom in唔係zoom out，感覺好似跟住媽媽一路行入去再接酒店lobby shot會順d，想show建築物話就咁拍wide就可以，唔需要媽媽

3. 酒店Lobby個畫面較暗，唔係好睇到個lobby有咩吸引

4. 建築物外面有個飛機shot應該係想影媽媽係露台遠望? 但重點去左影個鹿像，媽媽細到好似粒蟻咁

多謝巴打意見! 你提醒左我有啲剪接位做得未夠好我下次會改善 不過有啲位就係特登

1. 剪接通常唔好跟住音樂拍子 因為會令觀眾留意到你嘅cut位 剪接最理想係invisible 動物嗰一part係特登跟着音樂剪 咁樣觀眾就會留意到一隻一隻動物咁樣換 高潮位會high啲

2. 嗰個係establishing shot 話比觀眾聽主角嚟咗呢個新嘅地方 不過zoom out的確搞到剪接唔順暢 下次會諗清楚啲

3. 同意 我唔應該夾硬加落去

4. 嗰度係影人同環境嘅互動 我好多shot都鍾意咁影 不過經過巴打提醒 我一開頭應該好近個人再慢慢zoom out會好好多

巴打啲意見好中point 如果唔係你講出嚟我自己都唔知呢啲位唔係太好

點睇都係阿媽

推 turn d 色好靚

平時都留意到有d片轉場景係唔跟音樂
睇落係舒服
但其實個位係應該點拿捏？

我都係得閒會自己拍下vlog
但剪得好慢
個故事性唔夠每次拍完都好難剪得埋
見到你由初初個段片到而家都進步唔少
可唔可以分享下你係點上網學
有無話睇開邊個網站/channel教拍/剪片

基本上同一個scene都要cut到冇痕跡 咁就唔使跟音樂 例如你睇戲唔會感覺到佢cut

除非有啲位你想有特別風格 咁就可以跟着拍子彈下彈下 又或者轉場景 你都可以跟着拍子一下彈左去另一個場景 又或者高潮位 你想感覺正啲 就一個拍子轉一個shot咁樣

個重點係 你有一啲特殊目的嘅時候 你就可以跟着拍子剪 但係正常嘅時候就唔使

我開頭都會剪唔埋故事 返到屋企覺得素材唔夠 其實拍vlog有一樣野好重要 而且只要肯做就做到 就係要拍多啲素材 例如主角向前行嘅鏡頭 你就前中後近鏡遠鏡都拍一個 咁你返到屋企剪片 就可以喺大量素材入邊挑選啱用嘅片段 (btw每去一個新嘅地方都要影establishing shot話比觀眾聽你喺邊 轉場景好有用)

唔使驚影得太多浪費 就係影得多先有得揀 有得試邊兩個鏡頭剪埋一齊會夾 相反影得太少返到去發現剪埋一齊原來唔夾 咁就白費心機

拍旅遊片可以睇travel feels 另外學電影基本可以睇film riot

我覺得呢兩個channel最有用 其餘嘅你想學咩就喺YouTube search嗰樣嘢就得 我自己就睇咗好多調色教學

Lm

之前冰島拍落

最近睇左呢條土耳其片，d剪接好正

不過梗係覺得冇乜故事性

樓豬愈來愈勁

拍左好多素材，剪得勁
不過睇到頭暈，同埋睇完無印象

呢段片係show wheel形式 冇故事性純粹展示啲正shot比你睇 我就鍾意有故事性嘅旅遊片多啲

btw呢段片啲音校剪接好勁 配音好多層次好真實 最重要係你唔會覺得有音效喺度 完完全全融入左每個shot